4月26日台北錢櫃火災 與死者同K房的傷者第一身自述

2020年4月26日，我這輩子永遠忘不了你。

幾週前，跟幾個朋友約在錢櫃林森店唱歌。約的是週末的早上，因為花一點點錢卻可以唱一整天，這好康，老司機都知道。

H在LINE的唱歌群組內傳了張包廂號碼的照片。他是第一個到的模範生，總是印證了「住得越遠越不遲到」的真理。

2020年4月26日10:30，我跟P走進了包廂，裡面已經坐了四個朋友。早到的模範生H正唱著歌，我走到Ｈ左邊然後坐下，看著他今天的服裝，一件格子襯衫，還有疑似吊帶褲的下半身。

我：「這是....吊帶褲嗎？」我笑著說。

Ｈ：「是啊，怎麼了嗎？」

我：「那你怎麼只穿....一邊？另外一邊的吊帶呢？」

Ｋ：「啊，另外一邊在這裡。」坐在Ｈ右邊的Ｋ，拉起了Ｈ的另外一邊的吊帶。

Ｈ：「不要不要，就是要塞進去。」

我：「要塞進去？這是造型就對了？哈哈。」再加上我跟P，總共六個人。

2020年4月26日11:00，在我唱歌時，D突然從門口那個方向對著我們說：「外面都是煙耶！」

我覺得很奇怪，什麼叫做「外面都是煙耶？」於是馬上放下麥克風，衝去打開包廂的門一看，全都是濃濃的白煙，伴隨著燒焦的臭味，我驚恐的把門關上，我問我自己：「難道遇到火災了？」我想了想，「不可能！KTV的火災只會出現在新聞裡面！」

友人說：「怎麼沒有廣播？」「對啊，怎麼也沒有警報？」H跟K同時拿起服務電話打，完全沒有人接。

我們開始焦慮了，有人提議「我們是不是該衝出去？」大家面面相覷，不知道該怎麼辦？要衝？要留？

正在看文章的你，請問你，包廂外面冒著濃煙以及伴隨著塑膠的臭味，沒有廣播，沒有警報，服務電話沒人接，但也沒有吵鬧的人聲，請問你要留，還是要衝？

如果你選擇留下來，那我告訴你，你會在幾分鐘之內發現包廂頓時漆黑一片！然後味道越來越濃，我再請問你，你這時候決定要留？還是要衝？

我們看了門後方的逃生路線，其實出門後右轉不到幾公尺，就是逃生通道入口了，所以我們一致決定，戴上口罩：「衝！」

打開門後我衝第一個馬上往右轉，我不誇張，一公尺而已，我已經看不到旁邊有誰，除了濃濃的白煙！我用手大力地揮動前方，想把濃煙揮開一點，但是徒勞無功！好吧，我開始摸牆壁，憑著逃生通道位置的印象，我摸著牆壁往前走，幾度摸到好像是門，右手用力一推！原來這不是逃生梯入口，是隔壁的包廂門，而隨著多推幾個門，推開以後都是黑漆漆的一片，我意識到，已經斷電了。

對了，如果你是決定要躲在包廂的人，被這樣用力推門，你的包廂也都會是煙！

我慌了，徹底的慌了，我不知道這樣推下去能不能找到逃生門，只覺得煙越來越大，我問我自己，這就是所謂的「被濃煙嗆死」嗎？我不敢用力呼吸，我祈禱，我能在失去呼吸以前，找到逃生通道的入口！

我看到了！我看到了穿著錢櫃制服的人員，他站在逃生通道入口處，他拿著對講機聯絡同事，試圖得知該怎麼處理，當我走到他面前等他給我指示時，他沒有任何指示，不阻擋我進入逃生通道，也不引導我的下一步，就只是站在那裡用對講機。

我馬上回頭去找P，想跟他們說，我找到逃生通道了，但是我找到的只有濃煙！就在這一秒，我前面的人對我說：「快！這是逃生通道！來！我們一個抓一個！」，他馬上緊緊抓著我的手往逃生通道衝，我很快地再次往後抓，對著後面說：「來！抓著我！」但迎接我的只有無盡的白煙，我抓不到任何人，也看不到任何人，我的手跟聲音陷進了無窮的白煙，沒有任何的回應，也許P就在離我五公分的地方，但我就是錯過了，就是錯過了！

死神在笑著呢，他從高處笑看四處逃竄的我們，他是鬼，玩著大風吹的遊戲，吹到誰，誰就得跟他走，沒有商量的餘地。

當我衝向逃生通道時，我一度猶疑該不該往下衝，因為我聽到了爆炸的聲音，低沈不連續的幾聲爆炸，我分不清是從樓上傳來的，還是樓下傳來的，但我心想，即使樓面著火，逃生通道也著火的可能性應該不高，除非逃生門被打開了，跟樓層聯通，火勢才可能蔓延。

所以，我就是要往下衝了！但是馬上遇到一個問題，我沒有方向，我看不到樓梯，也不知道會不會摔倒在樓梯上。這時候，我在黑暗中摸到了救命的東西，逃生通道內側的扶手！

我迅速用兩隻手抓著扶手，我心想，我只要抓著扶手前進，不論遇到什麼情況，我就衝吧，因為我也沒有別的選擇了。

於是我從七樓摸著扶手一路往下，當扶手轉彎的時候我就跟著轉彎，屁股幾乎貼著地面，雙手夾著扶手，雙腳奮力前進。

「完蛋了！這扶手溫度有點燙！」我感覺到扶手的溫度開始改變，但沒走幾階以後，溫度似乎開始下降了，我不知道我走到了幾樓，但我覺得煙越來越淡，我心想，我得救了，我得救了！

我快速地走到了一樓，我看著逃生出口有一位女性錢櫃工作人員，但她也沒有指引我逃生的方向，我往亮光的地方衝，終於，我衝出來了，我走到了街上，大口地吸著新鮮空氣！

我看到消防車在救火，我看到圍觀的民眾，但我看不出誰是比我先逃下來的？因為路人的口罩都是乾淨的，也都沒有露出焦急的表情！

我立刻轉頭看，想說跟在我後面的他們，應該也都衝下來了吧？我們終於死裡逃生了！

沒有！一個都沒有！沒有P，沒有H，沒有D，沒有T，也沒有K，不但他們都沒出現，甚至沒有任何人跟我一起衝下來！除了我前面的那位。

人呢？為什麼你們都不在？你們在哪裡？

幾秒鐘的遲疑過去，我決定，我要回去找他們，但我不知道我能上到多高？因為煙真的太濃了！

於是我打開了逃生門，走進那個我剛逃離的地方，一樓二樓煙都不大，我繼續往上衝，我邊衝邊往上大喊：

「抓著扶手走下來！」
「抓著扶手走下來！」
「抓著扶手走下來！」

但，沒有任何人回應我，甚至也沒有腳步的聲音，只有黑暗的爆炸與死寂的熱氣。

我繼續往上，我試著開啟一個逃生門，裡面火光四射，濃煙密佈，我看到手機的閃光燈亮著，是消防人員攙扶著人離開火場，我大喊：「這邊安全，走這邊！」我聽到爆炸的聲音，看到可怕的火光，消防員帶著人緩步向我接近，我摸到發抖的身體，聽到驚恐的哭聲，我一度以為是H，但後來才發現不是。沒關係，都是死裡逃生的夥伴，能活一個是一個。

我繼續往上，但是煙越來越濃，我鼓起勇氣再開一扇門，但噴出的濃煙讓我馬上關門，我不敢再開，我怕濃煙會立刻嗆死我，我也不敢再往上！我只能往上大喊：
「抓著扶手走下來！」
「抓著扶手走下來！」
但，沒有任何人回應我，甚至也沒有腳步的聲音，這條安全的路，就是沒人在走！

2020年4月26日11:16，我在絕望中打電話給P，我不知道P能不能接電話？為什麼明明P就跟在我後面卻沒有下來？如果他沒有下來，那他現在在哪裡？他安全嗎？還是在濃煙裡面受著苦？

我開始後悔讓P跟我一起來唱歌，明明前幾天才說好要多參與彼此的生活，可是怎麼知道參與的是生離死別？

如果P出了什麼事情，我該怎麼面對他的家人？我都還沒正式見過他們，我要怎麼在第一次見面的時候，就告訴他們如此悲慘的消息！

2020年4月26日11:19，我的電話突然響起，是P打來了！

「你們在哪裡？」我大聲的問道！

「我們還沒離開火場！」P也大聲地說道。

「你們找得到逃生通道嗎？摸著逃生通道的鐵欄杆走下來，就安全了！」我急切的說道。

「下面是安全的嗎？」P問道。

「是安全的！我已經走下來了！我在一樓，很安全！你們就摸著中間的鐵欄杆走下來，是安全的！」

「鐵欄杆在哪裡？」P問道，想當然爾，他們一定處在漆黑的環境，看不到鐵欄杆，正常。

「就在逃生樓梯的正中間！」我大聲的說道。

電話掛上，我期待P很快出現在逃生口！一分鐘過去，兩分鐘過去，三分鐘過去，幾分鐘過去了，我試著再打給P，希望他能接起來，告訴我他已經安全了，但是沒人接。

我不知道P能不能找到逃生通道？

我不知道找到逃生通道後能不能在一片漆黑中找到鐵欄杆？

我不知道他扶著鐵欄杆下來時，能不能撐過致死的濃煙？

我不知道逃生通道是不是還暢通？

我不知道死神的大風吹，有沒有吹到他？

2020年4月26日11:26，我的電話再次響起，是P！

「你安全了嗎？你下來了嗎？」我焦急地問道。

「我們已經下來了！」P喘吁吁回應著我。
「其他人呢？都下來了嗎？」我焦急的問道。

「下來了，有我、Ｋ跟Ｄ」P的聲音聽起來穩定不少，我心中的大石終於可以放下。

看到三個人臉上身上都是黑煙，雖然狼狽，但是撿回了一條命，這是不幸中的大幸。

「Ｈ呢？Ｔ呢？他們人呢？你們不是一起的嗎？」我問道。

「不知道，我們走散了。」朋友答道。

我們沒有H、T的消息，在我們的群組也沒有看到H、T報平安，身心俱疲的我們只能各自前往醫院治療，內心期待著H、T會跟我們一樣沒事。

我因為很早就逃下來了，救護人員檢查我的喉嚨以及鼻子後說嗆傷不嚴重，我自己選擇不用看醫生，我陪著Ｐ一起上了救護車。而Ｐ就沒這麼幸運了，他帶著氧氣面罩，痛苦的呼吸著。

醫生說，Ｐ的一氧化碳濃度高達23，也許再過幾分鐘就要昏迷了。

2020年4月26日14:02，Ｋ說，Ｈ走了。

2020年4月26日16:00，Ｋ說，Ｔ走了。

我看著帶著氧氣面罩的P，我不知道該不該把H跟T的死訊告訴他。

2020年4月26日18:07，朋友傳來新聞畫面，是我跟H在章口唱情歌的影片，看起來新聞台挖到了一些什麼，也說了一些關於H的故事，當然配上影像、畫面的故事特別感動人。我馬上連絡Ｈ的家人，問他們會介意新聞台這樣使用影片嗎？不出所料的，家人當然不希望！

我發現FB粉絲團的影片不能單獨關閉，所以立刻關了FB粉絲團，也把Youtube章口唱情歌中H的影片權限鎖住，因為家人不想要這樣曝光，我也不想讓陌生人看著Ｈ的影片指指點點，甚至說些可能會傷害Ｈ家人的話，這絕不是Ｈ願意的事情。

隨著P、K跟D的病情好轉，還有各大新聞台的各種報導，我們慢慢的拼湊起那天的故事....

原來除了我以外，其餘五人都在逃生入口處決定往上走，因為錢櫃的人跟他們說：「樓下有火災，你們確定要往下嗎？」。

其中，H跟T應該是走到了9樓，進入了那扇不該打開，卻是打開的9樓逃生門，這也許能解釋，為何死傷者都在9樓？因為那扇該關閉以阻擋火勢及濃煙的門，是打開著，濃煙自然瀰漫著整個九樓！

新聞說，H跟Ｔ在絕望中摸進了包廂，而H，最後打了那通與母親訣別的電話。

D在一開始就與我們走散了，從逃生通道的七樓一路往上，直到蹲在窗邊休息，才遇到倉皇逃生的P跟K，彼此緊抓著一路衝下樓，最後在低樓層遇到了消防人員，才終於獲救。

謝謝看到這裡的你，讓我們問幾個簡單的問題。

為什麼失火時沒有任何警報？如果有警報，我們就可以早點逃！

為什麼失火時沒有任何灑水？如果能灑水，濃煙也許就不會這麼致命！

為什麼失火時沒有任何廣播？如果有廣播，我們就會知道該怎麼逃生，而不是自求多福！

為什麼是客人自己發現火災，而不是錢櫃通知我們？

最後，也是最重要的一個問題：
「為什麼錢櫃沒有確認消防設施可以在營業日正常使用，還敢大膽營業！」

錢櫃應該知道他的消防設備全部關閉，如果發生火災，會導致死亡。但他為了獲利，仍然在設備關閉期間營業，要賭一把不會那麼衰發生火災，但賭輸了。對於死亡結果，他不能說他沒想過。

在主觀上：有殺人的不確定故意（上段所述）。

在客觀上：有人死亡的事實。

我想請問各位，這與故意殺人有什麼不同？我希望檢察官能還我們一個公道，至於正在看文章的你，請你幫我分享出去！讓錢櫃付出最大的代價！

#終身抵制無良企業
#終身抵制錢櫃。

有睇到新聞播H打電話比呀媽告別,好難過

向上走點解唔走去天台？？

因為果時9樓度門開左，佢地可能見到有得入就入左去先

如果香港發生，應該死好多人

後樓梯攞黎放野，有d仲要鎖左門

你覆條死傻閪五毛做乜

呢單新聞發生幾日
咁遲先有人講

即時討論好唔好？你又唔開post？？

因為佢琴晚先出post ....

身邊朋友死左，自己又死過翻生⋯

仲可以咁有條理打咁大篇文其實好勁

呢個post 係台北share 得好勁

十幾年前

尖沙咀試過⋯ 好似係Top one 卡拉ok

好似本身係blogger

試過深夜響警鐘 一開門望多陣就見到開始有濃煙 個下真係人都慌

好慘
但係呢個時勢仲咁多人去唱k雖然台灣0確診

台灣咩時勢

應該⋯

不過岩岩再睇多次，點解新聞咁快起到死者底⋯
仲搵到佢唱歌片⋯

好多都高估咗

Btw 錢櫃話宣布停業一星期

佢文有講 佢本身share to public 所以報左上去 跟手佢先轉privacy

我有問台北朋友 佢地話疫情所以比平時少人去唱k
已經算唔嚴重

不過講真⋯如果香港開返卡拉ok...

我諗都一樣咁多人

以前台灣周街都係KTV
90年代發生大火
死10人以上起碼有6單
台灣的消防規管好有問題

我都有睇

台灣人，包括公務員 守法守規意識好低
有咩事搵人關說 公務員又會當冇事大家打好關係咁連錢都唔駛俾 太講人情講俾面子

rip

岩岩睇
係錢櫃明知閂左防火設備，都照營業

呢個停業就應該唔關疫情事嘅

R.I.P.

呢壇嘢所有消防設備閂哂
嗰5個死者好慘

佢筆下既工作人員全部鳩下鳩下
見到人逃生都不屑去理
自己都係危險現場應該唔會咁冷淡
唔知有幾成係真

另外自己意識低 有煙有臭膠味就要走喇

唔關 亦唔係政府罰佢

佢自己話停業檢查其他分店晚防火設備

似係好多位都係假
好多位都想幫自己刷光環
有機會係分分鐘扔低朋友自己走先
又講到自己想番轉頭咁

會唔會連自己男朋友都丟低？

呢個世界上咩人都有

個日睇新聞 一路諗起嘉里大廈
又係唱K 希望台灣之後會加強規管

咩男朋友？？
post主唔係男人咩

正常一定向下⋯因為煙係向上⋯

同埋點都走出地面先

上既話天台門開唔到一樣死

男人就唔可以有男朋友

我唔估佢有冇做過咩衰野
但係係佢筆下 錢櫃既員工總係戇鳩鳩
幫自己開脫就未必 想誅死D員工 要佢地俾人公審
轉視線等自己心安理得D

林森北路 自己諗

有得向下走就向下走
因為濃煙每秒會上升3-5呎
走得唔夠快會嗆死

我好似冇話過佢丟低D朋友
可能當時情況佢真係無能為力

但係而家佢篇野寫到D員工極醜惡
出左事 有人逃生緊 然後個個員工都施施然咁
我就唔會信哂

走散左打電話比呀媽等死 真係唔敢諗個畫面

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

台灣目前執好咗面果浸，係時候執埋底果浸
同埋香港人要意識埋事前觀察定走佬通道

台灣好多你諗唔到既野都會發生

有關係就沒關係。

無知一問 睇文話大部分火災死者都係比濃煙焗死 其實豬嘴有冇用？ 我知太熱都頂唔住 但保持清醒多幾分鐘可以決定走唔走得出火場

我都唔信火燭啲staff會當無嘢咁玩對講機

火警發生後的五不 ：

就算擋到濃煙，豬嘴應該也擋不了高熱空氣？

好似係消防系統閂咗 冇響警鐘咪當冇嘢

屌果間直頭要停一世啦

又煙又臭膠，房入面都知喎
Staff點會冇feel

成個集團要查啦，消防檢查都做生意

好大陸feel

擺到明未有人黎封鎖現場啦genius

追過台灣啲forum 嗰日staff好多pt工讀生 完全冇train過要點做 有事發生咪好似嗰日咁企咗喺到唔知點做好

其實係有d似，不過叫做出事有人跟好過大陸少少

係因為要整𨋢所以閂左消防系統⋯
員工提議過果日暫時營業 ，不過老闆Ban 左，結果⋯

台灣好似係正常生活緊

當然

華人劣根性

有好過冇

佢哋可能連逃生位喺邊都未知

可以
但邊到話係

好慘

但如果真係冇受過training, 又後生，遇到呢d情況應該滕晒雞亂晒龍，而唔似會咁冷靜咁企係度…佢自己都驚冇命架嘛

有冇重點？純粹記敘文？

稍為正常D既人都無可能係咁大煙仲企係度唔郁 篇文真係有好多可疑之處

當年八仙塵爆都無咩人估到

RIP

死神來了

唔熟台灣行情 代表咩

睇多次篇文

一撚定係向下
有水即刻要涼全身 濕毛巾掩鼻
一有煙就要爬行 而唔係企起身行
煙攪到你唔夠氧氣 5分鐘夠死

重點 係錢櫃知道閂左消防系統都照營業

之後有員工叫人向上逃生
結果5樓火燭⋯死既全部都係跑上9樓既人

冇用，理論上唔會隔到一氧化碳，如果一氧化碳都隔埋，個豬嘴怕且連空氣都過唔到

當時係氧氣被燃燒，變哂做一氧化碳，就算熱空氣灼唔爆個肺，d煙同塵都被過濾哂，都會中一氧化碳死＝俾濃煙焗死

當年塵爆又係大鑊野⋯⋯⋯唉

rip..

安全意識唔夠
兩單都係人為錯誤造成

所以好多細個學既火災逃生意識係錯。有火係永遠走落唔走上，亦唔好晒時間去搵濕毛巾捂口，以前一路教話如果火係下面就走上，同埋搵濕毛巾呢D觀念依家應該要取締。

好慘好恐怖

如果喺香港唱K
有咁嘅情況應該點做？

濕毛巾掩鼻係錯

上天台自殺?

上天台要博門開唔開，

佢地應該見到9樓度門開到 就入左去

都諗起喺戰場嘅香港人
好多諗都無諗過嚟嘢不斷發生
rip呀

咁撚仆街，有冇後文追究？

你估唔到在高雄
地底煤氣管洩漏
還注滿了幾公里
最後發生大爆炸

想知點解？

三、不要濕毛巾掩口鼻

張聖舟說，濕毛巾掩口鼻也是一種迷思，火的蔓延速度非常快，當你花30秒或一分鐘找水時，有可能原本可以逃得出去的火勢變得逃不出去了。而且濕毛巾不是防毒面具，掩住口鼻呼吸，濃煙就參雜在空氣中被吸入。若是覺得濕毛巾可以隔絕濃煙，那應該也會隔絕空氣。

荃灣大鴻輝個類大廈真係會死好多人

林鄭封卡拉OK算唔算有先見之明，完勝台灣

細個睇烈火雄心同教育電視
用得濕毛巾係因為走唔切，被迫留低先用濕毛巾封住門隙，阻止濃煙入房

時你老母臭閪恐懼撚

最後打比呀媽告別

燒到埋身真係兩三分鐘就係

濕毛巾要用來降溫，filter走高溫碳灰/碳粒子，唔係filter煙
仲有，係外面就話唔搵唔到水源，係屋企衝入廁所拎濕毛巾，洗唔洗1分鐘

拉

打死都唔會去，平時食飯人多到上樓都要等半個鐘，然後後樓梯長期鎖/放貨，一火燭真心含包散

其實已經比十幾年前好咗好多
以前完全唔巡

寶勒巷

係港豬不停吹奏台灣

就算唔死 被火燒傷也一生痛苦
所以每人都不應隨便 玩火 縱火

係 消防員標準裝備有

到底真係有個員工咁大煙仲係度用對講機
而且仲叫人上去
定係blog主班人有人自己決定上去 結果番唔到出黎
再將個責任推比一個唔存在既員工呢

所以從來唔係嗰度食飯旺角嗰d全棟飲飲食食樓高廿層嗰d都係

但死唔去嘅話 之後康復會快好多

為什麼不留在家中

似呆咗唔知做咩多啲
玩對講機似係想問其他人/經理點做好
後生仔諗唔到咁嚴重未必識驚

濕毛巾擋不住濃煙中的高溫：當用濕毛巾摀住口鼻時，濕毛巾遇熱產生的水蒸氣一旦吸入呼吸道，會造成嚴重灼傷。

一手拿濕毛巾無法快速逃生：濃煙中要逃生，只能採「低姿勢」，但低姿勢不是彎腰降低重心就好，而是匍匐前進（雙肘雙膝碰地）。在這樣的時候，如何能夠一手拿濕毛巾並用單手快速移動？

去過一次之後唔敢去

Dcard上面有人講點樣自救 樓上都有人post咗其他source，大意都係講唔好向上跑，因為煙係向上飄etc

火場迷思及如何逃生
(原文網址: )

更~
關門待救有一個最大的前提，門不能是塑膠門，還有如果妳的房屋是木造或鐵皮，那不管怎樣如果起火了一定要趕快想辦法出來，這種情況的關門其實又等於等死，因為都是易燃的東西，然後可以的話家裡真的不要擺太多雜物，連續幾年起火原因最多都是電線走火，真的不要不信邪

我是一位消防員，來講解一下火場如何逃生 。

首先最重要的觀念，火場的殺手是煙，不是熱，大部分的人都是被嗆死，不是被燒死，也就是說，可以隔絕煙越久，你活命的機率就越大。

1、逃生方向
一般火場沒有往上跑，只有往下跑跟原地關門待救兩種選擇，煙一秒往上竄升的速度是3~5m，你覺得你跑的有它快嗎？除非是地下室火警，否則往上跑通常只是等死。

2、躲浴室、濕毛巾都是迷思
正常火場全面燃燒的溫度是800~1000左右，浴室的水對比火場的熱來說，會瞬間蒸發，其實沒什麼用，而且浴室的門很多是塑膠門，躲在裡面=等死。
火場瞬息萬變，不建議濕毛巾是如果身邊剛好沒有水源，你有可能會為了找尋水源用濕毛巾或衣物，延誤了自己的逃生時間。

3、不要搭電梯
今天新聞出來有幾位倖存者是搭電梯下樓，老實說，他們只是運氣好命大，正常情況最危險的就是搭電梯，不要搭電梯，絕對不要。

4、統整
今天遇到火災，如果可以逃，趕快往下逃，不能逃，馬上找有對外窗的房間，關門用衣物塞住，求救，若煙真的不幸進來，採低姿勢，調整呼吸，可以延長待救時間，然後就算你做了這些事，其實不保證可以獲救，你做的只是"延長待救時間"。

PO在這邊只是希望正確的觀念可以讓大多數人知道，如果你看了，影響妳身邊的人，說不定，以後就會有機會影響更多人，讓正確的觀念可以讓更多人知道，拜託大家按讚幫我頂到熱門，有想到我會再補充。

希望所有人平安

冇獨立供氣，隔到煙但啲氣體都係好熱，都係最後頂唔順

好恐怖

E 條片都有講, 走唔到都唔好開門, 開門姐係等房入面D 氧氣引D 煙燒入嚟
無開門果個人最後間房燒都無燒過咁滯

開咗門

無開門

1分鐘對火災救生好critical，濃煙講緊每秒上升速度3-5 公尺

硬係覺得遲早會出事

仲有銅鑼灣/尖沙咀D 樓上酒吧

一直以為 錢櫃 系中資
原來系台資

唔好俾篇抒情文影響到
只要設身處地諗吓就知

1. 你係k房返緊工，突然火燭，煙多到焗死人，你會唔會企係原位用對講機？

2. 就算真係有員工話向上走，最後有人死，其實都唔關個員工事，首先員工都係一個正常人，唔係咩專業人士，係災難面前信唔信佢既指示，係個人判斷。
正如我同你講中出唔會有bb一樣，唔通你中招會關我事

我都等緊睇嗰到燒鑊金

嗰啲人流無大鴻輝咁誇張，次次經過都見到排隊第電梯打晒蛇餅

早排行過一次後樓梯 行係行到 但勁斜
每一級仲要好窄 好難行

台灣控制疫情良好，根本唔使留係屋企，照常生活完全冇問題

//死神在笑著呢，他從高處笑看四處逃竄的我們，他是鬼，玩著大風吹的遊戲，吹到誰，誰就得跟他走，沒有商量的餘地。//

都唔知佢打呢段岀嚟做咩...

起碼後樓梯行到先啦，查牌小朋友成日要跑後樓梯

所以我咪講緊，係屋企拎濕毛巾5秒就做到
而且濕毛巾有佢功用，試下150度碳粒子入到你個肺

你點可以一口咬定拎濕毛巾係錯

尋日睇左呢段片，個講者講得好好，好有條理

好多呢類大廈個後樓梯都被人封左，或者堆晒野係到，其實發生火災係真係仆硬街

睇到我哭能左

諗起當年寶勒巷Neway縱火案

要出過一次事先有教訓...

創興

呢樣真係迷思黎，老實講我都係睇上面條片，唔係專家

不過照段片個專家解釋，我理解拎濕毛巾個問題係弊大於利
1) 拎濕毛巾需時，用個D時間黎做其他野更好
2) 濕毛巾其實唔會幫到你好多，如果周圍有150度既炭灰，其實你捂唔捂口都已經作用不大
3) 如果真係有咁高溫既微粒，毛巾既水一樣會蒸發做水蒸汽，會灼傷呼吸道

佢段片最尾都有講，究竟信以前個套定信佢個套，真係睇你自己

應該話如果洗手間係咁岩係好近自己既咁未會去整濕毛巾
如果唔係 浪費左時間去走出火場 否則到時有濕毛巾係手既時候都已經惡化到走唔出火場就更加唔值

仲有漏左一點，逃生既時候應該爬行，用雙手做眼向前，如果用一隻手拎毛巾反而會影響移動

你如果話綁上面到唔用手咪得，咁其實都係返去最初既觀點到，予其晒時間做呢樣野，不如做其他野成效仲高

其實個專家係宣揚緊一種概念，係一種習慣既概念。係俾D遇火災即刻失分吋既大眾，如果你係個種冷靜又理解環境，判斷過拎濕毛巾有用，咁你一定可以咁做既。

Rip...

除非有員工爆料真係有員工叫人上去
如果唔係我唔會信
而且照理blog主出番黎又或者上番去既中途應該會撞到同層果個員工
但佢講完對講機之後就消失左

1. 電話/鎖匙/濕毛巾，我唔知你所謂其野係咩？幾秒鐘多樣野都唔要

2,3 你要記住你係逃生，唔係叫你衝入周圍都係碳灰/極高溫既重災區，試諗你住20樓，7樓起火，跑到10樓見唔對路決定返轉頭，來回20層樓，當你用咗10分鐘，即係呢10分鐘都係吸緊碳灰入肺

雙手爬行樓梯

系你老母

我都睇過話要爬 但覺得好on9
你爬緊人地後面唔會見到->你被踩 佢跌死
爬慢好多 講緊越快走到越好 快1分鐘都差好遠

我諗我唔會揀爬

香港
消防處

外遊時入住之酒店發生火警應如何應變

火警逃生

膠乜...係火燭個陣都係爬住黎走架啦，落樓梯真係兩雙腳一步一步落咩，1樓篇文個人都講根本睇唔到樓梯，係靠扶手落，如果捉唔到扶手真係爬住落或者坐住落都要架啦

不過我諗主因都係啲k房好似迷宮咁
平時都難拉到自己間k房 更何況有煙

有冇link

樓上段片個講者係形容緊濃煙密佈你睇唔到路個陣要點走，如果未去到咁差緊係雙腳跑啦

新聞都有講
話如果開窗又開門
會形成對流
扯d煙入房

嘉利大廈

岩岩諗起 2-3年前既 迷你倉大火 都係 之後先理

咪就係
烏低身急步，on9仔先爬，又慢又累到人又用多d體力

好多時火燭啲人係死於焗死 香港政府應該加強宣傳
香港人好善忘

kf94同理的嗰種口罩唔知有冇少少幫助...有既話以後放定一個喺袋

信五成好 作到有晒起承轉合
又醜化人又美化自己 真正發死人財

幾秒鐘多樣野呢個概念真係唔要得，幾秒鐘多個電話，幾秒鐘多條鎖匙，幾秒鐘多條毛巾，咁使唔使幾秒鐘鎖埋到門? 使唔使幾秒鐘拎埋D家當? 你要明白大家討論緊既係一套SOP，係EXPECT大家真係遇到火災既時候既反射動作黎，唔係個個都可以係當刻判斷到咩應該拎咩唔應該拎，同埋佢個環境應唔應該拎毛巾。

係
呢d時間真係睇情況執生
冇得一概而論

曾經上過消防逃生訓練
係教 在濃煙密佈 漆黑一片的時候
每行前一步都要用腳掃清楚前面
因為有機會踏空跌死

電視節目亦有講過
火警時未必一定要走
視乎身處的環境
話試過有d人聽到火警鐘就即刻走
最後在樓梯焗死
反而如果佢一直留在家
封好門隙等救會無事

但係永遠都係靠撞彩 本身有機會走最後決定唔走
唔走既人可能永遠都冇得走 如果燒到埋你間房

有無人開個眾籌, 幫下台灣朋友

屌，你真係on9，由頭到尾都係講緊呢3樣野，點樣又家當鎖門，有火災唔係靠你d on9反射動作，係要冷靜，屌，唔識又要係度鳩吹

呢個真係無辦法，段片個講者都有提過香港早年有單火燭，走既最後係後樓梯焗死左，反而冇走既留左係房就冇事。佢都只能夠歸納佢遇過既情況黎做一個分析，你係咁唔好彩個位都冇法，佢都係幫你提高你獲救既機會

旺角d舊商業大廈都係啦 多人到lift都要幾部先上落到

究竟唔走係咪真係會提高獲救機會 呢點已經冇得講